

 Model parného rušňa 422.002 bývalých Československých štátnych dráh pozostáva z necelých dvoch strán formátu A4. Vyšiel v roku 2007 v jednom z čísiel časopisu ABC. 
  
   
 Prvé zhotovené celky "Malého Býčka", ako je tento stroj familiárne prezývaný železničiarmi.   
 
  
   
 Skriňový kotol je pripravený na zalepenie do búdky rušňovej čaty 
  
   
 Nielen tento rad rušňov v pravidelnej prevádzke už dojazdil (u Československých štátnych dráh to bolo v roku 1970), ale aj Slovenská koruna sa pobrala do histórie...  
 
  
   
  
   
 Mašinka práve dostala parný kotol aj s nástavbami  
 
  
   
  
   
 Príprava kolies  
 
  
   
 Kolesá aj s rozvodom parného stroja sú namontované  
 
  
   
  
   
 Hotovo! Po asi 14 hodinách čistej práce strávenej nad modelom. 
  
   
 Model predstavuje rušeň 422.002, ktorého skutočná predloha bola vyrobená v roku 1900 továrňou Krauss v rakúskom Linci. Dnes ho nájdeme na pomníku v českej železničnej stanici Kralupy nad Vltavou. 
  
   
 Jeho slovenský kolega 422.0108 sa dnes teší starostlivosti členov Klubu historickej techniky vo Zvolene. 
  
   
 Skutočnosť...  
 
  
   
 ...a model  
 
  
   
 Model je zhotovený v mierke 1:87, čo umožňuje jeho využitie v statickej podobe aj u železničných modelárov používajúcich veľkosť HO.  
 
  
   
  
   
 Moja zbierka papierových modelov: 
 technika 
 formule 1 (1. časť) 
 formule 1 (2. časť) 
 architektúra 
 sedem divov sveta  
 mestská pamiatková rezervácia  
 Pražský hrad 
   

